**欧里科·加斯帕尔·杜特拉**（，），[巴西将军](../Page/巴西.md "wikilink")，政治家，从1946年至1951年任[巴西总统](../Page/巴西总统.md "wikilink")。

杜特拉出生于巴西[马托格罗索州](../Page/马托格罗索州.md "wikilink")[库亚巴](../Page/库亚巴.md "wikilink")，与许多巴西人一样他的祖先是居住在[亚速尔群岛上的葡萄牙人](../Page/亚速尔群岛.md "wikilink")。

1910年任骑兵少尉，此后不断升迁。他一贯支持政府，反对革命运动。1930年[瓦加斯](../Page/瓦加斯.md "wikilink")(Getulio
Dorneles
Vargas)上台後，他表示反對。但在1932年的聖保羅起義中，他又擁護瓦加斯，並成為1937年起草半法西斯化的「新國家」憲法的主要人物之一。在[第二次世界大战中杜特拉是带领](../Page/第二次世界大战.md "wikilink")[巴西远征部队的陆军部长](../Page/巴西远征部队.md "wikilink")。战后他继[若泽·里尼亚雷斯出任巴西总统](../Page/若泽·里尼亚雷斯.md "wikilink")。

1951年他离任，此后始终被看作是总统候选人之一。

杜特拉逝世于巴西前首都[里約熱內盧](../Page/里約熱內盧.md "wikilink")。

[D](../Category/巴西总统.md "wikilink")
[Category:軍人出身的總統](../Category/軍人出身的總統.md "wikilink")